1. Опишіть своїми словами як працює метод forEach.
Цей метод працює перебираючи всі , від першого до останнього, елементи . В нього треба вкладати самовикликаючу функцію ,яка на кожній ітерації проводить певні дії з елементом .

2. Які методи для роботи з масивом мутують існуючий масив, а які повертають новий масив? Наведіть приклади.
Мутабельні методи мутують оригінальний масив , видаючи нам його в модифікованому вигляді , а немутабельний повертає новий масив з модифікованими даними оригінального масиву(як я зрозуміла) .Наприклад , метод пуш просто додає якісь нові елементи в кінець масиву , а метод конкат повертає масив з складених двох(або більше масивів).

3. Як можна перевірити, що та чи інша змінна є масивом?
Використати метод Array.isArray

4. В яких випадках краще використовувати метод map(), а в яких forEach()?
Напевно , якщо нам потрібен новий масив , то треба використовувати меп , бо він немутабельний , а форІч для того , щоби просто провести роботу функції над кожним елементом масиву .